重新思考運動方向

經過機場事件，大家都時候重新思考運動方向。無論事情起因，很簡單的事實係機場活動失控，令民意尤其是中立派大轉向。811積累的民憤又被dilute。
與政府對抗，無論軍事實力、經濟話語權、輿論戰或是比無恥無底線，我地都遠遠唔係對手。民意是我地最大，亦是唯一一張王牌。
民意是好容易動搖，要吸取廣泛民意支持其實好艱難，尤其是對搖擺人士，但破壞同割席卻很簡單。在高墻和雞蛋中間，有好多人係會選擇高墻。要爭取最廣泛民意，我地必須跳出自己的舒適圈，時刻提醒自己唔好圍爐取暖。目前，明確的抗爭者，都有明確的覺悟不割席。但我地的目標，絕對是中立、搖擺派人士。對於這些人，他們追求穩定的生活多於追求自由。我地如果懷抱仇恨，必定引來恐懼與誤解。我認為，我們或許需要重新思考方向，放下仇恨，用愛去融化芥蒂。

第一點，其實成班人黑衫出黎，視覺上係會令人恐懼。好多中立人士、和平派、唔理時事既c9(又係bk受眾）。佢地下意識會覺得係搞事、搞破壞或是感覺充滿憤怒與仇恨而敬而遠之。大家有冇考慮過以其他形式表明立場：例如顏色更溫和既衣著？或是普通裝束但用絲帶標識。

第二點，錯就要認，承認自己的失誤，找到common ground係破解撕裂的基本步驟。理解你的人自然會理解，不理解的人，你再同佢理論，佢更加可能覺得反感，而不會聽取你的意見，這是人的本性。現時社會撕裂，而政府無任何有效措施去修補這種撕裂，我地希望我地既運動成功，取得更廣泛支持，真的要主動去修補撕裂，而非寄希望於政府去做。

要修補撕裂，就要企係對方既角度去念野，不可只堅持自己果套。藍絲再無邏輯，佢既思想都有其來源既原因。好多人係怕暴力，好多人係怕經濟變差，好多人係怕港獨。與其同佢爭執或者就住“香港經濟最大吸引力正正係法治”等等理據其實根本唔會說服到佢，因為佢地係好短視，唔會理解自由法治有咩重要，食得架？佢地只會見到佢地已得及眼前既利益，今個月或者今年既生意點樣，今日出唔出到街，我唔犯法就唔會驚送中等等。所以，你要同佢溝通，用自己果套邏輯，係無法成功既。要破局，必須細心聆聽，找到共同可以認同的觀點，而非就不同的觀點爭執。例如用佢可以理解既例子，如食品安全。大家普遍對香港既食物、奶粉有更高既信心；你可以同佢共同探討，為何會有這種區別，是什麼因素造成。法治係其中起到的作用。失去法治，失去民眾既監督自由，會發生什麼。如此類推。

第三點，運動到此階段。完全和理非被政府忽視，但暴力不但會受到法律制裁與政府譴責，不合作，阻你飛等活動更會引起市民反感，失去民意。我地需要繼續以不同方法對政府施壓，且同時以盡量減低對無意參加示威的市民的影響降到最低。例如，地鐵不合作，其實高官根本就唔會覺得痛，反而引起民怨。阻你飛更加將民怨放到國際檯面，一定不可以再發生。具體有什麼方法，還邀請各位討論，集思廣益。